<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一本正经的小马</title>
  <subtitle>假装不正经</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.hanbert.cn/"/>
  <updated>2017-03-26T16:28:35.543Z</updated>
  <id>https://www.hanbert.cn/</id>
  
  <author>
    <name>小马</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>markdown 使用教程</title>
    <link href="https://www.hanbert.cn/2017/03/26/markdown/"/>
    <id>https://www.hanbert.cn/2017/03/26/markdown/</id>
    <published>2017-03-26T15:25:40.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T16:28:35.543Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎使用马克飞象</p>
<h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><a id="more"></a></h2><p>@(示例笔记本)[马克飞象|帮助|Markdown]</p>
<p><strong>马克飞象</strong>是一款专为印象笔记（Evernote）打造的Markdown编辑器，通过精心的设计与技术实现，配合印象笔记强大的存储和同步功能，带来前所未有的书写体验。特点概述：</p>
<ul>
<li><strong>功能丰富</strong> ：支持高亮代码块、<em>LaTeX</em> 公式、流程图，本地图片以及附件上传，甚至截图粘贴，工作学习好帮手；</li>
<li><strong>得心应手</strong> ：简洁高效的编辑器，提供<a href="http://maxiang.info/client_zh" target="_blank" rel="external">桌面客户端</a>以及<a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/kidnkfckhbdkfgbicccmdggmpgogehop" target="_blank" rel="external">离线Chrome App</a>，支持移动端 Web；</li>
<li><strong>深度整合</strong> ：支持选择笔记本和添加标签，支持从印象笔记跳转编辑，轻松管理。</li>
</ul>
<hr>
<p>[TOC]</p>
<h2 id="Markdown简介"><a href="#Markdown简介" class="headerlink" title="Markdown简介"></a>Markdown简介</h2><blockquote>
<p>Markdown 是一种轻量级标记语言，它允许人们使用易读易写的纯文本格式编写文档，然后转换成格式丰富的HTML页面。    —— <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/Markdown" target="_blank" rel="external">维基百科</a></p>
</blockquote>
<p>正如您在阅读的这份文档，它使用简单的符号标识不同的标题，将某些文字标记为<strong>粗体</strong>或者<em>斜体</em>，创建一个<a href="http://www.example.com" target="_blank" rel="external">链接</a>或一个脚注[^demo]。下面列举了几个高级功能，更多语法请按<code>Ctrl + /</code>查看帮助。 </p>
<h3 id="代码块"><a href="#代码块" class="headerlink" title="代码块"></a>代码块</h3><figure class="highlight python"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line"><span class="meta">@requires_authorization</span></div><div class="line"><span class="function"><span class="keyword">def</span> <span class="title">somefunc</span><span class="params">(param1=<span class="string">''</span>, param2=<span class="number">0</span>)</span>:</span></div><div class="line">    <span class="string">'''A docstring'''</span></div><div class="line">    <span class="keyword">if</span> param1 &gt; param2: <span class="comment"># interesting</span></div><div class="line">        <span class="keyword">print</span> <span class="string">'Greater'</span></div><div class="line">    <span class="keyword">return</span> (param2 - param1 + <span class="number">1</span>) <span class="keyword">or</span> <span class="keyword">None</span></div><div class="line"><span class="class"><span class="keyword">class</span> <span class="title">SomeClass</span>:</span></div><div class="line">    <span class="keyword">pass</span></div><div class="line"><span class="meta">&gt;&gt;&gt; </span>message = <span class="string">'''interpreter</span></div><div class="line"><span class="meta">... </span>prompt'''</div></pre></td></tr></table></figure>
<h3 id="LaTeX-公式"><a href="#LaTeX-公式" class="headerlink" title="LaTeX 公式"></a>LaTeX 公式</h3><p>可以创建行内公式，例如 $\Gamma(n) = (n-1)!\quad\forall n\in\mathbb N$。或者块级公式：</p>
<p>$$    x = \dfrac{-b \pm \sqrt{b^2 - 4ac}}{2a} $$</p>
<h3 id="表格"><a href="#表格" class="headerlink" title="表格"></a>表格</h3><table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:left">Item</th>
<th style="text-align:right">Value</th>
<th style="text-align:center">Qty</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:left">Computer</td>
<td style="text-align:right">1600 USD</td>
<td style="text-align:center">5</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">Phone</td>
<td style="text-align:right">12 USD</td>
<td style="text-align:center">12</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">Pipe</td>
<td style="text-align:right">1 USD</td>
<td style="text-align:center">234</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 id="流程图"><a href="#流程图" class="headerlink" title="流程图"></a>流程图</h3><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">st=&gt;start: Start</div><div class="line">e=&gt;end</div><div class="line">op=&gt;operation: My Operation</div><div class="line">cond=&gt;condition: Yes or No?</div><div class="line"></div><div class="line">st-&gt;op-&gt;cond</div><div class="line">cond(yes)-&gt;e</div><div class="line">cond(no)-&gt;op</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>以及时序图:</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">Alice-&gt;Bob: Hello Bob, how are you?</div><div class="line">Note right of Bob: Bob thinks</div><div class="line">Bob--&gt;Alice: I am good thanks!</div></pre></td></tr></table></figure>
<blockquote>
<p><strong>提示：</strong>想了解更多，请查看<strong>流程图</strong><a href="http://adrai.github.io/flowchart.js/" target="_blank" rel="external">语法</a>以及<strong>时序图</strong><a href="http://bramp.github.io/js-sequence-diagrams/" target="_blank" rel="external">语法</a>。</p>
</blockquote>
<h3 id="复选框"><a href="#复选框" class="headerlink" title="复选框"></a>复选框</h3><p>使用 <code>- [ ]</code> 和 <code>- [x]</code> 语法可以创建复选框，实现 todo-list 等功能。例如：</p>
<ul>
<li>[x] 已完成事项</li>
<li>[ ] 待办事项1</li>
<li>[ ] 待办事项2</li>
</ul>
<blockquote>
<p><strong>注意：</strong>目前支持尚不完全，在印象笔记中勾选复选框是无效、不能同步的，所以必须在<strong>马克飞象</strong>中修改 Markdown 原文才可生效。下个版本将会全面支持。</p>
</blockquote>
<h2 id="印象笔记相关"><a href="#印象笔记相关" class="headerlink" title="印象笔记相关"></a>印象笔记相关</h2><h3 id="笔记本和标签"><a href="#笔记本和标签" class="headerlink" title="笔记本和标签"></a>笔记本和标签</h3><p><strong>马克飞象</strong>增加了<code>@(笔记本)[标签A|标签B]</code>语法, 以选择笔记本和添加标签。 <strong>绑定账号后</strong>， 输入<code>(</code>自动会出现笔记本列表，请从中选择。</p>
<h3 id="笔记标题"><a href="#笔记标题" class="headerlink" title="笔记标题"></a>笔记标题</h3><p><strong>马克飞象</strong>会自动使用文档内出现的第一个标题作为笔记标题。例如本文，就是第一行的 <code>欢迎使用马克飞象</code>。</p>
<h3 id="快捷编辑"><a href="#快捷编辑" class="headerlink" title="快捷编辑"></a>快捷编辑</h3><p>保存在印象笔记中的笔记，右上角会有一个红色的编辑按钮，点击后会回到<strong>马克飞象</strong>中打开并编辑该笔记。</p>
<blockquote>
<p><strong>注意：</strong>目前用户在印象笔记中单方面做的任何修改，马克飞象是无法自动感知和更新的。所以请务必回到马克飞象编辑。</p>
</blockquote>
<h3 id="数据同步"><a href="#数据同步" class="headerlink" title="数据同步"></a>数据同步</h3><p><strong>马克飞象</strong>通过<strong>将Markdown原文以隐藏内容保存在笔记中</strong>的精妙设计，实现了对Markdown的存储和再次编辑。既解决了其他产品只是单向导出HTML的单薄，又规避了服务端存储Markdown带来的隐私安全问题。这样，服务端仅作为对印象笔记 API调用和数据转换之用。</p>
<blockquote>
<p><strong>隐私声明：用户所有的笔记数据，均保存在印象笔记中。马克飞象不存储用户的任何笔记数据。</strong></p>
</blockquote>
<h3 id="离线存储"><a href="#离线存储" class="headerlink" title="离线存储"></a>离线存储</h3><p><strong>马克飞象</strong>使用浏览器离线存储将内容实时保存在本地，不必担心网络断掉或浏览器崩溃。为了节省空间和避免冲突，已同步至印象笔记并且不再修改的笔记将删除部分本地缓存，不过依然可以随时通过<code>文档管理</code>打开。</p>
<blockquote>
<p><strong>注意：</strong>虽然浏览器存储大部分时候都比较可靠，但印象笔记作为专业云存储，更值得信赖。以防万一，<strong>请务必经常及时同步到印象笔记</strong>。</p>
</blockquote>
<h2 id="编辑器相关"><a href="#编辑器相关" class="headerlink" title="编辑器相关"></a>编辑器相关</h2><h3 id="设置"><a href="#设置" class="headerlink" title="设置"></a>设置</h3><p>右侧系统菜单（快捷键<code>Ctrl + M</code>）的<code>设置</code>中，提供了界面字体、字号、自定义CSS、vim/emacs 键盘模式等高级选项。</p>
<h3 id="快捷键"><a href="#快捷键" class="headerlink" title="快捷键"></a>快捷键</h3><p>帮助    <code>Ctrl + /</code><br>同步文档    <code>Ctrl + S</code><br>创建文档    <code>Ctrl + Alt + N</code><br>最大化编辑器    <code>Ctrl + Enter</code><br>预览文档 <code>Ctrl + Alt + Enter</code><br>文档管理    <code>Ctrl + O</code><br>系统菜单    <code>Ctrl + M</code> </p>
<p>加粗    <code>Ctrl + B</code><br>插入图片    <code>Ctrl + G</code><br>插入链接    <code>Ctrl + L</code><br>提升标题    <code>Ctrl + H</code></p>
<h2 id="关于收费"><a href="#关于收费" class="headerlink" title="关于收费"></a>关于收费</h2><p><strong>马克飞象</strong>为新用户提供 10 天的试用期，试用期过后需要<a href="maxiang.info/vip.html">续费</a>才能继续使用。未购买或者未及时续费，将不能同步新的笔记。之前保存过的笔记依然可以编辑。</p>
<h2 id="反馈与建议"><a href="#反馈与建议" class="headerlink" title="反馈与建议"></a>反馈与建议</h2><ul>
<li>微博：<a href="http://weibo.com/u/2788354117" target="_blank" rel="external">@马克飞象</a>，<a href="http://weibo.com/ggock" title="开发者个人账号" target="_blank" rel="external">@GGock</a></li>
<li>邮箱：<a href="&#x6d;&#x61;&#x69;&#108;&#116;&#111;&#x3a;&#104;&#x75;&#x73;&#x74;&#103;&#x6f;&#99;&#x6b;&#x40;&#103;&#x6d;&#97;&#x69;&#x6c;&#46;&#x63;&#x6f;&#109;">&#104;&#x75;&#x73;&#x74;&#103;&#x6f;&#99;&#x6b;&#x40;&#103;&#x6d;&#97;&#x69;&#x6c;&#46;&#x63;&#x6f;&#109;</a></li>
</ul>
<hr>
<p>感谢阅读这份帮助文档。请点击右上角，绑定印象笔记账号，开启全新的记录与分享体验吧。</p>
<p>[^demo]: 这是一个示例脚注。请查阅 <a href="https://github.com/fletcher/MultiMarkdown/wiki/MultiMarkdown-Syntax-Guide#footnotes" target="_blank" rel="external">MultiMarkdown 文档</a> 关于脚注的说明。 <strong>限制：</strong> 印象笔记的笔记内容使用 <a href="https://dev.yinxiang.com/doc/articles/enml.php" target="_blank" rel="external">ENML</a> 格式，基于 HTML，但是不支持某些标签和属性，例如id，这就导致<code>脚注</code>和<code>TOC</code>无法正常点击。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;欢迎使用马克飞象&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://www.hanbert.cn/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="class" scheme="https://www.hanbert.cn/tags/class/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>test</title>
    <link href="https://www.hanbert.cn/2017/03/26/test/"/>
    <id>https://www.hanbert.cn/2017/03/26/test/</id>
    <published>2017-03-26T09:19:22.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T16:07:54.651Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="童话故事"><a href="#童话故事" class="headerlink" title="童话故事"></a>童话故事</h1><p>我就只是试一试</p>
<h1 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><a id="more"></a></h1><h2 id="大学一个同学，"><a href="#大学一个同学，" class="headerlink" title="大学一个同学，"></a>大学一个同学，</h2><p>校草级别的，一直没有女朋友。从不和女生暧昧。那晚，同学聚会，他喝醉了。我们才知道他有过一个女朋友。他醉笑道，汶川地震的时候，女朋友让我先出去，前脚刚踏走废墟就把出口堵死了。营救的时候女朋友在下面发了短信，我撑不住了，如果我能出去的话，你娶我好不好。所以八年我一直是一个人。今天，是她生日。话毕，寂静无声。所有人都哭了。</p>
<p>=============<br>三年没有见面了，在一个孤单而忧郁的夜晚，我忽然又接到那个熟悉的电话，电话里说话人的声音夹杂在五月天的音乐里，分外温柔：“我在五月天的演唱会现场！麻痹的现场的狗男女一个个拨电话给前任，我不能告诉公司同事我没有前任，只好拨给你了，你就配合我一会儿吧兄弟，看在我们多年上下铺的份上！”</p>
<p>=============<br><code>古道和瘦马，风霜满面的将军停下，问路边的茶娘：大婶，你知道这附件那个说话很温柔的卖茶点心的姑娘住在哪里吗？
茶娘笑笑：她啊，嫁了个好人家，衣食无忧，听说现在过得很好。
将军叹息，从怀里掏出块花手绢：请您帮我把这个还给他，谢谢她当年的茶点心。
夕阳落，瘦马远。茶娘小心将花手绢系在手腕，叉腰向食客吆喝着：老娘今天开心，所有茶水半价啊！</code></p>
<p>============</p>
<blockquote>
<p>年少时他很孤僻，最喜欢做的事，是放学以后对着那堵老墙壁上自己的影子，做各种奇怪的动作。每次他都会被自己动作扭曲的影子逗笑。后来他渐渐长大，老墙壁越来越破越来越小。那晚，他对着墙壁深深鞠了一躬，“谢谢你陪我这么久。”墙壁上的影子笨拙而沉默地弯了腰。再后来，那堵墙塌了。</p>
</blockquote>
<p>============<br>你有没有听说过耳鸟。<br>听说世界上最聪明的鸟是耳鸟，最爱居住在熊的耳朵里。这只熊耳朵里就有一对，她们是熊的小司令官，指点熊找出草丛中最隐蔽的肥兔，躲开林子里枪法最准的猎人。秋天来了，耳鸟送给熊一顶草编的帽子：戴上它你就是林子里最好看的熊咧。熊咧着嘴把草帽戴在头顶，假装没有看到帽檐里几颗小小的蛋。<br>你有没有听说过巢熊。<br>有一个故事：猎人进山时就发现这只熊了，它走得缓慢又小心翼翼，丝毫不如传说中凶神恶煞。难道它受伤了？好机会，猎人举起枪。砰，熊应声缓缓而倒。猎人上前，发现尸体僵直地趴倒在地上，而笨重的熊脑袋上顶了个草窝，里面有几颗小小的鸟蛋。</p>
<p>============</p>
<blockquote>
<p>她在床上奄奄一息，神就坐在床边。<br>“我好像要死了。”<br>“嗯。”<br>“和我在一起这么多年，连我死掉都不哭一下吗，真是的……”她嘟囔着，身体渐渐冷了。<br>神的手小心地触着她的头发。<br>“我哭了572次，看着你一次又一次轮回。”<br>“哭得最严重的一次，是你变成了金鱼。”<br>“这次，你又去哪里了呢。我又要找你多久呢。”</p>
</blockquote>
<p>===========<br>夜宵小摊儿。<br>卖桂花圆子的老大爷又在姑娘碗里加了半勺，慈祥地笑着，“吃吧，送你的。”<br>姑娘鼻头一酸。“我男朋友死后，还是第一次吃到这么合胃口的圆子。他生前……最会做圆子了。”<br>姑娘吃完，离开的背影有些落寞。<br>路灯昏黄，一只癞皮狗疲倦地从角落阴影里走出。“老头儿，我的方子好吧。”<br>“嗯，生意好了不少。”<br>“下次别给她盛那么多，吃胖了，嫁不出去。”<br>最近下班的路，总有一只癞皮狗跟着她。天桥下，草丛里，花坛边。<br>她有点害怕，终于忍不住用高跟鞋踢了它一脚。癞皮狗哀嚎一声，却仍然契而不舍地跟着。<br>后来，她竟渐渐也习惯了它的陪伴。<br>直到她有了新男友，她想向他介绍这只奇怪的狗。<br>可是狗再没出现。</p>
<p>===========<br>当山精还是颗青石时，曾经有个带银镯子的少女坐在上面，感慨着，这是什么破石头，太硬了。<br>它气得要死。待得他修成人身，第一时间便是下山报复那少女。<br>他认出了那只银镯，几个小混混正在她的包子铺前闹事，只因她嘟囔他们的金链太难看。<br>小混混吵完架顺手拿了几个包子走掉。热腾腾的包子啊，咬一口，崩碎了好几颗牙，拿出一看，包子居然变成了一块青石。“这是什么破包子，太硬了。”小混混哭着。<br>山精把断掉的右手藏在身后，得意地笑了起来。</p>
<p>===========<br>这只独眼小木偶坐在老木匠的床前，它红宝石的左眼含着泪。<br>“谢谢你收养了昏迷在暴风雪中的我，谢谢你这么多年……如果我的蓝宝石右眼没丢掉，就可以救你了呜呜。”<br>老木匠地嘴张开，如同一个干瘪的树洞。他想摸摸它的脸，然而手最终无力垂下了。<br>小木偶整理他的遗物，在床底一个旧箱子里，一张泛黄的照片。老木匠正向一个年轻女人求爱，他手里拿着一个项链。是蓝宝石镶嵌的。</p>
<p>===========<br>一个妈妈只有一条胳膊，她生的儿子是智障，丈夫也因此抛弃了他们。<br>一天，妈妈到残障学校去看孩子，她问孩子过的怎么样？<br>孩子说过得挺好的，妈妈听到后却哭得稀里哗啦。<br>孩子看到妈妈这么难过，着急的安慰她说：“妈妈，你为什么要哭啊？你别哭了。妈妈，要不我逗你开心吧！我来学一个傻子吧”</p>
<p>===========<br>《加菲猫》的故事<br>加菲和欧迪无意中走失了，被卖到了宠物店，加菲很痛苦，担心主人乔恩会思念它成伤。<br>但在一个清晨，乔恩走进了宠物店，老板上前询问需要买宠物吗？他看见了加菲，意外之喜，立刻把加菲再次买了回去，一家团圆，皆大欢喜。<br>故事的最后，那只世界闻名的肥猫在日落下说：我永远不会去问乔恩，那天他为什么会走进宠物店。</p>
<p>============<br>《弟弟病了》<br>十四年前，妈妈带着弟弟从新疆回老家。大风，火车偏轨，停车十小时。下车透气时看到一个小男孩睡在火车站，手脚乱动，是软骨病儿。很多人给小男孩吃的，可他根本没办法拿。妈妈说，小男孩的爸爸肯定在远处看着。<br>直到火车开走，他爸爸也没来，小男孩嗓子哑了，已经哭不出声音。弟弟和妈妈说，阿妈，你以后不要我，就把我放在福利院，不要扔在没人要的地方好不好。<br>那时弟弟刚做完第四次开颅手术。妈妈笑着说，好。<br>现在弟弟已经离开多年了。</p>
<p>============<br>《五毛钱》<br>2007年，爷爷突然得了脑溢血。我得知消息赶到急救室时，他已处于半昏迷状态，各种仪器设备在他身边滴答作响。<br>我是留守儿童，奶奶体弱多病，爷爷每天早晨给我五毛钱，让我在学校买两张饼吃。<br>他闭着眼睛，听到我喊“爷爷”，突然握紧我的手，大声呼喝，让奶奶过去。大家都以为他要说啥。结果他不断重复一句话：“五毛钱，一天五毛，今天的没有给，你给给上，吃饭！”</p>
<p>============<br>《下雪》<br>一年冬天，爸爸从外面工作回家，雪下得很大，踩上去都没什么声响。奶奶的眼睛看不见，出门倒洗脚水，全浇到了他身上。妹妹和我看到湿透的爸爸，想要喊一声奶奶，被他拉到一边。就记得那天的雪下得很安静。</p>
<p>============<br>小学一年级时候，我妈打牌赢了，一高兴给了我五块钱零用钱。对于一个五毛钱辣条就可以吃一下午的小学生来说，五块钱是一笔多么巨大的财富啊！但是！但是！妈蛋，我上了个厕所回来就发现钱没有了！没有了！我的干脆面，我的辣条，我的棉花糖，统统都没有了！我抽抽搭搭地哭了有一整节数学课。<br>后来，我同桌，一小男孩，他家里是收废品的，我路过他家时候都会去玩，在废品堆里总会找出好玩的东西，特有意思。跑题了，但就是我同桌小男孩，上课也没听讲，冒着被老师点名的风险，安慰了我好久。<br>为了这事儿，我特感激我同桌，觉得他特仗义。后来他告诉我，下课时候有个高年级的男生，来翻过我包。我让他去指认，但他说他忘了那人啥样，所以这事就不了了之了。<br>直到某天，跟另一小学同学江江说起这事儿。江江像看傻逼一样看了我好久，骂我蠢，说明眼人一看就知道是他（我同桌）偷了我的钱，那什么高年级男生压根儿就是个烟雾弹！<br>我一听呆了。愣了好久，再回想当时同桌前后不一的话语和他的表情，终于知道后知后觉是怎么个回事。<br>我并没有觉着同桌偷钱说谎有多么不可饶恕，但是我一直以为那次“巨额遗失”事件是我们同桌友谊的升华点来着，却想不到只是个谎言和表演。<br>这让我很受打击，于是我千方百计想找到他，问明真相，如果他真的拿了我的钱还骗了我，我一定要骂他个狗血淋头。<br>小学毕业后大家都各奔东西，小学垮了（…），我家也搬迁了。我和江江分头打电话给其他同学，终于问到了同桌的下落。<br>电话开了免提，那头的人有些错愕：“你们为什么会突然问到他啊…他死了啊…小学毕业后被人拐卖，中途逃跑的时候被车撞死了…”<br>我同桌人其实挺不错的，真的。虽然猥琐了点，的确有些小偷小摸的习惯，但上课讲的笑话挺有趣，在废品场捡到什么有趣的东西也会跟我分享，甚至会送给我。说实话，我挺喜欢他的。他死了，我挺伤心的。<br>去年第一次开小学同学会，我去得晚，KTV里一进去就被十多年不见的小伙伴们拉着罚酒。正耍赖着呢，看到一哥们仍旧带着猥琐的笑，冲我嚷嚷：“詹予你怎么长残了？！”<br>我愣了十秒钟，无比惊讶地吼道：“你他妈不是死了吗？？”我一说完大家就笑，江江笑得最夸张。<br>他也笑，要多憋屈就多憋屈：“不知道是谁那么不待见我，编出这种瞎话！你们还他妈都真信了！”<br>是了，我的同桌，他并没有死。<br>那天晚上我们聊了很久，说废品场，说他爹靠着收废品发家致富，说其实那时候他暗恋班花，说班花比我长残得还厉害，说小学班主任特傻逼。<br>该说的都说了，但我到最后也没说那五块钱的事情。过去的都过去了，生死面前，其余皆小事儿，又何必拿出来让人不高兴。<br>他不是传统意义上的好人，但他的确算个好人，所以我希望他好好地活着，健康平安。这样就足够。<br>可是你以为事情就这样温情地结束了吗？no，no，no。最后他居然主动提及：“你还记不记得一年级还是二年级的时候你掉了五块钱？”<br>我点头，沉吟道：“是你拿的吧？”他急忙摆手：“真不是我！是那个高年级的男生进来拿的！我没骗你！”闻言我内疚不已，刚想要诚恳道歉。<br>他却又说：“但其实高年级男生是我表哥…我看到你有钱但不敢下手…事后他还分了我一包辣条…”<br>闻言我震惊不已，却终于只是微微一笑，口齿清晰地吐出三个字。<br>“你麻痹！”</p>
<p>============<br>从前有一只很困的小猫，它困得没法爬上床睡觉。它的爪子在床脚挠啊挠啊，屁股有气无力地揪着，可就是爬不上去。<br>还好，俗话说，当一个人真的很想睡的时候，全世界都会来帮他。<br>太阳看到了，把自己的肚皮“咯噔”一声戳破一个小洞，发不出光的小洞，把它正对着小猫，房间瞬间就变得黑咕隆咚。那个小洞后来成了太阳的肚脐眼。<br>“有好心人把灯关了”小猫想，“可是地板还是好凉啊。”地板听到了，轻轻地往头上抹了一层生发膏，长出了又细又软的长长的绒毛，变成了一块大地毯，把小猫搂在怀里。<br>可是可是，小猫的枕头呢？魔法师看到了，施了个不大不小的魔法，小猫的尾巴越变越大，摇头晃脑地探到小猫的脑门边。<br>这下终于可以睡觉啦…可是我这个样子好像松鼠啊…好想笑可又想先睡觉……睡醒再笑吧……晚安</p>
<p>===========<br>一个寒冷的冬天，一对夫妇因为破产，不得不从豪宅里搬出。<br>丈夫日夜辛勤工作以维持家庭开支，但没有时间关心妻子。于是，妻子暗自想道：“他不再爱我了，他只在乎他的个人事务，而不是我。”<br>一天，妻子准备去洗澡，可丈夫在门口叫住了她，“让我先洗吧，好么？”<br>“为什么不让我先洗呢？”<br>“因为我很累，宝贝，你等下再洗吧，好么？”<br>妻子对此情绪非常低落。<br>一天，妻子无所事事，郁郁寡欢，于是她启动了丈夫的电脑。<br>上面的几行字让她泪眼矇眬，她看到的是他的日记：<br>今天，我很悲伤，因为她问我，为什么总是我先洗澡，而我对她说，因为我太累了，想先洗。她心里不高兴，觉得我对她不像从前那么好了。但是我该怎么做呢？我不像以前那么富有！我们搬到了一个小公寓，只有一个沐浴间，在如此寒冷的冬天洗澡真是冻死人了。但我发现，如果一个人先洗沐浴的话，浴室内就会暖和一些，所以每次我都第一个抢着去浴室。我想，等她进去浴室时，至少暖和一两度吧。现在，我不能给她舒适的生活，带她去高级餐厅，给她买漂亮的衣服，但至少我还能给她1摄氏度的爱情。</p>
<p>==========<br>《永远的蝴蝶》<br>那时候刚好下着雨，柏油路面湿冷冷的，还闪烁着青、黄、红颜色的灯火。我们就在骑楼下躲雨，看绿色的邮筒孤独地站在街的对面。我白色风衣的大口袋里有一封要寄给南部的母亲的信。樱子说她可以撑伞过去帮我寄信。我默默点头。<br>“谁叫我们只带来一把小伞哪。”她微笑着说，一面撑起伞，准备过马路帮我寄信。从她伞骨渗下来的小雨点，溅在我的眼镜玻璃上。<br>随着一阵拔尖的煞车声，樱子的一生轻轻地飞了起来。缓缓地，飘落在湿冷的街面上，好像一只夜晚的蝴蝶。<br>虽然是春天，好像已是秋深了。<br>她只是过马路去帮我寄信。这简单的行动，却要叫我终身难忘了。我缓缓睁开眼，茫然站在骑楼下，眼里裹着滚烫的泪水。世上所有的车子都停了下来，人潮涌向马路中央。没有人知道那躺在街面的，就是我的，蝴蝶。这时她只离我五公尺，竟是那么遥远。更大的雨点溅在我的眼镜上，溅到我的生命里来。<br>为什么呢？只带一把雨伞？<br>然而我又看到樱子穿着白色的风衣，撑着伞，静静地过马路了。她是要帮我寄信的。那，那是一封写给南部母亲的信。我茫然站在骑楼下，我又看到永远的樱子走到街心。其实雨下得并不大，却是一生一世中最大的一场雨。而那封信是这样写的，年轻的樱子知不知道呢？<br>“妈：我打算在下个月和樱子结婚。”</p>
<p>===========<br> 有一对情侣，男的非常懦弱，做什么事情之前都让女友先试。女友对此十分不满。 一次，两人出海，返航时，飓风将小艇摧毁，幸亏女友抓住了一块木板才保住了两人的性命。女友问男友：”你怕吗？”男友从怀中掏出一把水果刀，说：怕，但有鲨鱼来，我就用这个对付它。”女友只是摇头苦笑。</p>
<p>不久，一艘货轮发现了他们，正当他们欣喜若狂时，一群鲨鱼出现了，女友大叫：’我们一起用力游，会没事的！”男友却突然用力将女友推进海里，独立扒着木板朝货轮了,并喊道：”这次我先试！”女友惊呆了，望着男友的背影，感到非常绝望。鲨鱼正在靠近，可对女友不感兴趣而径直向木板上的男孩游去。男孩边游边说：“对不起，我爱你！”</p>
<p>女友获救了，甲板上的人都在默哀，船长坐到女友身边说：”小姐,他是我见过最勇敢的人。我们为他祈祷！” “不，他是个胆小鬼。”女友冷冷地说。”您怎么这样说呢？刚才我一直用望远镜观察你们，我清楚地看到他把你推开后用刀子割破了自己的手腕。鲨鱼对血腥味很敏感，如果他不这样做来争取时间，恐怕你永远不会出现在这艘船上…..”</p>
<p>===========<br>她要结婚了，前男友也在邀请之列。<br>婚礼上，众人玩起了认新郎的游戏。<br>新娘捂住眼睛，走到了新郎跟前。<br>新郎得意地看着前男友，前男友则是淡淡地撇开了眼。<br>新郎要上去拥住新娘时，她却走向了前男友，摘下了眼罩。<br>前男友从西装里拿出了一瓶香水，说：<br>“这是你最喜欢的味道，我，一直都带在身边。”</p>
<p>===========<br>夜半酒吧里。<br>她手中端着兑了红茶的芝华士。<br>一群年轻人拿着啤酒轻佻地走过来调戏她。<br>他立身而起，经过一场打斗，最终他拉着她逃出了酒吧。<br>在后巷里，他问她：“你记得我吗？”<br>她笑笑，摇了摇头。<br>他回她苦笑，然后帮她拦了出租车，说出她家的地址。<br>自己转身回酒吧。酒吧老板接过钱，问他：<br>“陪她做以前的事，眞的有效吗？我的伙计可都挨了你三次揍了。”</p>
<p>===========<br>雪夜。<br>他单膝跪地，右手碰着她最爱的红玫瑰，左手拿着一个戒指盒。<br>她一脸幸福，说：“别閙了，这么多人。”<br>他笑着说：“那你答应我不？”<br>她点点头。周围人雷动。<br>回家路上，她看着他微驼的背影，说：“求了十几年的婚了，下一年的结婚纪念日，换个方式吧。”</p>
<p>===========<br>他在她的办公室对面的上一层办公。<br>他们隔了一条街，她每天偷偷地仰视他，猜测他的喜怒哀乐，记录在微博上。<br>有一天，他不在了。<br>她的微博更新为：他走了，我在想他。<br>下一秒，马上有评论：傻瓜，我搬到你对面那层去了，那样我就不用俯视看你了。</p>
<p>==========<br>他有空就用纸叠心形折纸，见到她就给她。<br>这个习惯有多久了？他自己都记不清楚了。<br>有天，她电话里说：“今天有个收废纸的来，我问了价钱，然后把你送我的心形折纸都卖掉了。”<br>顿了顿，“刚好九块钱，等下你打扮打扮，我们一起去民政局领证吧。”</p>
<p>==========<br>乡下小村庄的偏僻小屋里住着一对母女，母亲深怕遭窃总是一到晚上便在门把上连锁三道锁；女儿则厌恶了像风景画般枯燥而一成不变的乡村生活，她向往都市，想去看看自己透过收音机所想象的那个华丽世界。某天清晨，女儿为了追求那虚幻的梦离开了母亲身边。她趁母亲睡觉时偷偷离家出走了。<br>“妈，你就当作没我这个女儿吧。”可惜这世界不如她想象的美丽动人，她在不知不觉中，走向堕落之途，深陷无法自拔的泥泞中，这时她才领悟到自己的过错。<br>“妈！”经过十年后，已经长大成人的女儿拖着受伤的心与狼狈的身躯，回到了故乡。<br>她回到家时已是深夜，微弱的灯光透过门缝渗透出来。她轻轻敲了敲门，却突然有种不祥的预感。女儿扭开门时把她吓了一跳。“好奇怪，母亲之前从来不曾忘记把门锁上的。”母亲瘦弱的身躯蜷曲在冰冷的地板，以令人心疼的模样睡着了。<br>“妈……妈……”听到女儿的哭泣声，母亲睁开了眼睛，一语不发地搂住女儿疲惫的肩膀。在母亲怀里哭了很久之后，女儿突然好奇问道：“妈，今天你怎么没有锁门，有人闯进来怎么办？”<br>母亲回答说：“不只是今天而已，我怕你晚上突然回来进不了家门，所以十年来门从没锁过。”<br>母亲十年如一日，等待着女儿回来，女儿房间里的摆设一如当年。这天晚上，母女回复到十年前的样子，紧紧锁上房门睡着了。</p>
<p>=========<br>小白兔长大了，<br>开始不只希望有胡萝卜，<br>开始期待爱情。。。<br>小灰兔很好，<br>总是把胡萝卜给我吃，<br>可小灰兔真的就是我的爱人么？<br>小白兔背了很多小灰兔送她的胡萝卜，<br>告别了小灰兔，<br>走进了森林。<br>小白兔最先遇到大雁，<br>小白兔以为，<br>他们相爱了，<br>可慢慢地，<br>小白兔发现，<br>她永远无法追上大雁的脚步，<br>当大雁飞起来的时候，<br>她只能仰着头不停奔跑。<br>她的脖子很酸，<br>也跑得很累了，<br>小白兔偷偷想到放弃，<br>可是没有说出来。<br>有一天，大雁告诉小白兔——<br>我要离开你，因为你不能和我一起飞翔。<br>这是小白兔初恋后遇到的爱情，<br>她哭红了眼睛，<br>带着剩下的胡萝卜继续向前走。<br>大雁不是我的爱人，<br>我没法和他并肩向前走。<br>小白兔遇到了大熊，<br>她觉得自己甚至都不喜欢大熊，<br>更谈不上爱情。<br>可是大熊说，<br>森林其实很危险，<br>要陪她一起往前走，<br>直到小白兔遇到她的爱人。<br>大熊对小白兔很好，<br>会在天气很冷的晚上把小白兔放进树洞，<br>自己挡在洞口，<br>会在食物很少的时候把自己的晚餐省下来给小白兔做第二天的早餐。<br>大熊也很好，<br>但是我要怎么告诉他我更需要天冷的时候可以依偎在一起取暖，<br>还有，<br>我不喜欢跟他吃相同的东西<br>就在这个时候，<br>大熊遇到了狐狸，<br>狐狸很美，<br>她说自己喜欢大熊，<br>想跟大熊在一起。<br>大熊告诉小白兔——<br>我只想跟你在一起，我并不爱狐狸。<br>一天早上小白兔醒来的时候，<br>发现树洞口没有大熊的身影，<br>他不告而别了。<br>小白兔知道，<br>大熊跟着狐狸离开了。<br>小白兔整理背包，<br>想要继续向前走，<br>她突然发现，<br>背包里多了很多胡萝卜。<br>大熊终于想明白我要什么，<br>可还是离开了。<br>他不会回来了吧，<br>也许这样，<br>对我们都很好。<br>在一个下雨天，<br>小白兔遇到了狼，<br>虽然她很清楚跟狼在一起，<br>最后受伤的只会是自己。<br>可是，<br>小白兔还是不可救药地爱上了狼，<br>每天提心吊胆地跟他在一起。<br>终于，<br>狼还是在一个下雨天，挥手赶走了已经遍体鳞伤的小白兔——<br>我已经厌倦你了，<br>你快点离开。<br>小白兔收拾背包，<br>里面的胡萝卜已经不多了，<br>该不该继续往前走，<br>真的会得到爱情么？<br>她把背包放在树下，<br>看着外面的风雨。<br>我是不是不应该爱上狼，<br>或者，<br>我是不是不应该走进这森林里寻找我都不确定是什么的爱情？<br>小白兔开始想念以前跟小灰兔一起的生活，<br>可是，<br>走了这么远的路，<br>她还走得回去么？<br>突然，<br>小白兔听到悉悉索索的声音，<br>回头去看时，<br>一个灰灰的身影在往她的小背包里放胡萝卜——<br>我一直偷偷跟着你，只是怕你会吃不到胡萝卜……<br>小白兔终于明白爱情是什么，<br>爱情，也许就是两个人可以一起分享胡萝卜。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;童话故事&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#童话故事&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;童话故事&quot;&gt;&lt;/a&gt;童话故事&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我就只是试一试&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="https://www.hanbert.cn/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
      <category term="test" scheme="https://www.hanbert.cn/tags/test/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hanbert</title>
    <link href="https://www.hanbert.cn/2017/03/25/hanbert/"/>
    <id>https://www.hanbert.cn/2017/03/25/hanbert/</id>
    <published>2017-03-25T10:55:29.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T16:09:17.220Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这里是这要下面才是内容<br><a id="more"></a></p>
<p>#这是我的第一篇博客，测试一下#</p>
<p>##这个字体能够够大一点##</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这里是这要下面才是内容&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="https://www.hanbert.cn/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="test" scheme="https://www.hanbert.cn/tags/test/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hello, world!</title>
    <link href="https://www.hanbert.cn/2017/03/25/hello-world-1/"/>
    <id>https://www.hanbert.cn/2017/03/25/hello-world-1/</id>
    <published>2017-03-25T10:50:27.000Z</published>
    <updated>2017-03-26T16:08:39.455Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
      <category term="杂记" scheme="https://www.hanbert.cn/categories/%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="其他" scheme="https://www.hanbert.cn/tags/%E5%85%B6%E4%BB%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://www.hanbert.cn/2017/03/25/hello-world/"/>
    <id>https://www.hanbert.cn/2017/03/25/hello-world/</id>
    <published>2017-03-25T10:30:05.378Z</published>
    <updated>2017-03-26T16:08:54.139Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<a id="more"></a>
<h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/troubleshooting.html&quot;&gt;troubleshooting&lt;/a&gt; or you can ask me on &lt;a href=&quot;https://github.com/hexojs/hexo/issues&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="学习" scheme="https://www.hanbert.cn/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
      <category term="初始" scheme="https://www.hanbert.cn/tags/%E5%88%9D%E5%A7%8B/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
